干地十字聯防陣破熱刺進攻

上季英超冠軍車路士，周日作客2:1擊敗熱刺，打開新一季勝利之門，領隊干地在陣容天殘地缺下，化危為機；身為前意大利國家隊教練，他周日就以意式著名的「十字聯防」，成功封鎖熱刺的進攻。

AC米蘭、森多利亞名宿古烈治，在BBC撰寫賽後評論，就大讚干地這次「十字聯防」的排陣出色；古烈治表示，他不知道干地在夏天有沒有試過此陣，但面對攻力強橫的熱刺，十字聯防有效阻止對手，而且馬高斯阿朗素也把握到入球機會。十字聯防最早在60年代意甲出現，近代運用得最出色是前AC米蘭、意大利國家隊教練沙基，十字的原本意思是5人組成防守線，三人後衞外，有一個類似「清道夫」（Sweeper）角色，再加一個防中，組成類似十字的防守陣容。

但隨住進攻戰術更有效地突破越位，「清道夫」亦漸式微，干地今次變陣，並不是以中堅大衛雷斯出任清道夫，反而改為防中，並與另外兩位防中尼高路簡迪及泰莫爾巴卡約高組成三防中線，現合兩翼位域陀摩西斯及馬高斯阿朗素，前線只有韋利安支援艾華路莫拉達，將「十字」擴展至中場線（見附圖），這個類似3-5-1-1的新陣，成功為車仔帶來首勝。

經過開季球員賣多買少，揭幕戰主場慘敗，加上與總監權鬥等新聞，英國傳媒甚至大膽地預期干地的任期未能度過聖誕；干地對熱刺賽前表示深愛史丹福橋，決定與車仔共同進退，在有限資源打出漂亮一仗，他是值得尊敬。
文：牽牛

琴晚雷c打防中幾活躍

高層再唔買人
就要搵返古烈治踢啦
屌

掉閪女人落場踢

干爹踢咪得lo

車路士唔配有干地

親自落場怒屌

巴卡約高踢到一篤屎咁

其實熱刺琴日都有幾個黃金餐屎入唔到

費Sir當年7後衛陣仲堅

干地真係幾勁
畀咩人佢都可以發揮到佢嘅防守體系
又肯求變

要嬴阿狗其實好容易
我教都得

干地

巴卡約高換龍虎切BETTER

一早用son破左佢個陣啦

自從俾肥賓推左上去打防中之後
一直都勁過打中堅

J撚死😭

雲加有新陣抄

可以J成季

干地死好命
一早出左阿姨 佢死左十世啦